# Вопрос
Закон выводиться из определения потенциальной энергии и потенциальной силы, но нам это не давали, так что вопрос что требуется


$$
T_0 + \Pi_0 = T_1 + \Pi_1 = const
$$

# Вывод
Примем, что
$$
A(\overline{F}) = \Pi(U_0) - \Pi(U_1)
$$
Вспомним, что работа равно разности кин энергий
$$
\frac{mV_1^2}{2} - \frac{mV_0^2}{2} = A(\overline{F})
$$
$$
\frac{mV_1^2}{2} - \frac{mV_0^2}{2} = \Pi(U_0) - \Pi(U_1)
$$
Итого
$$
\frac{mV_1^2}{2} + \Pi(U_1)  = \Pi(U_0) + \frac{mV_0^2}{2}
$$
$$
T_1 + \Pi(U_1)  = \Pi(U_0) + T_0
$$
![[Pasted image 20240619105224.png]]
![[Pasted image 20240619105242.png]]


# Справка


# Тарг
![[Pasted image 20240619104954.png]]
